特朗普據報曾向習近平稱會減少就香港示威批評中國

特朗普據報曾向習近平稱會減少就香港示威批評中國
2019-07-10 HKT 15:57
分享工具 facebook twitter

特朗普據報曾向習近平稱會減少就香港示威批評中國
英國《金融時報》報道，美國總統特朗普上月底在日本大阪二十國集團峰會期間與國家主席習近平會面時，表明在香港反對修訂《逃犯條例》引發大型示威的事件中，華府會減少批評北京。

報道引述數名了解會面情況的消息人士表示，在兩國元首會面之後，剛卸任的美國駐港總領事唐偉康，在上星期二的離任前演說中，抽起幾個批評中國的論點。報道提到，唐偉康原本計劃在演說中，談到香港的自由被北京侵蝕，但演說當天早上，國務卿蓬佩奧的辦公室多次致電唐偉康，指令淡化演說內容。報道引述香港前政務司司長陳方安生分析，相信美國此舉是期望為中美貿易談判營造良好氣氛。

美國白宮和國務院拒絕回應報道。